各位幫幫手，自己油牆防霉

大家好
小弟家中牆已出現大量霉菌
過左幾年終於頂唔順 要自己出手搞
因出面搵裝修太貴了
想自己油

想問問各位巴絲
小弟住公屋
唔個太熟牆 的特質
現時四牆都有霉菌
天花板開始有
我自己買工具 自己搞
需要剷灰先嗎？
有冇話用咩油漆？？
有冇新手教學？
上網睇 都唔太明
Thx

你自己搞可能仲大獲

應該要剷底 跣灰再油2浸面油 但你完全0經驗既話應該油到一岩一慘

巴打個名
懶的話 淨油防霉漆會唔會出事

可唔可以影下你幅牆咩狀況
仲有你d霉剷左未 定仲係到?

利申唔好比我個名呃到 我睇人做多

今晚影俾你
自己屋企自己黎做

推

同問，自己油漆左間房，
一面牆用咗駝駝牌乳膠漆，
另外二面牆用咗小王子油漆。

應該幾多日後可以入住？？
唔該曬。

無圖無相根本唔知道進度，
真係純推only 。

留名

樓主影相上嚟俾大家睇吓點搞？

返到屋企俾大家睇

你啲牆有冇生蟲？

有...細細隻蟲仔

我間房幅牆又係咁
都好想油過

我屋企都有 我都想自己搞

咁多人有

間房搞完冇耐 有親戚做裝修 教住黎做
間房新淨好多 做野都精神好多

剷完用砂紙磨平
再落平底漿又好 勿灰又好
乾左又用砂紙磨平
再落底漆 乾左再落面漆

有步驟？

自己買工具咁剷？
死啦
好多野唔識
以為買油漆同掃 就得

我半桶水 有錯唔好屌咁大力
剷完再批灰 乾左拎沙紙磨平
最好油一浸光油 防止佢冇咁易鬆脫同發霉
最後上油漆 乾完重覆油幾浸

你剷灰就要上返灰

灰唔係油漆？
要另外買？

唔識線灰 玩死你啊 線唔平上油 幅牆一撻撻陰影事小 幾個月啲灰撲返出黎

自己上youtube睇，大把教學，但係建議秋天乾燥先搞，快乾好多

買個剷, 剷哂底灰先, 上返灰, 再油防霉, 最後油牆油

YouTube 睇過下 好似好深

想偷懶淨係油 油 好似唔得

買化白水 剷灰 有撲既要剷得夠切底
剷完上光油 之後上一層石膏底灰
執平整牆身天花凹凸
再上兩至三層灰 灰就用光油 白膠槳 菜膠 福粉溝
之後用砂紙打磨平 清乾淨表面無灰塵
先正式上油
油完都要執下有無凹凸

咁撚深

如果自己做,唔需要剷灰
灰係指油漆下面果層,你剷灰就要重新批灰,如果你本身冇經驗,真係好難做,因為好大機會整到個牆身一舊舊,好難睇,所以千祈唔好剷

重新油要買以下用品:
1. 100紅沙*5-10張
2 雞毛掃
3.立邦多功能油掃
4.立邦5合1油漆2罐 (睇你想用咩色,白色就好易污糟,建議你買1902米黃色)
5.水施那一支

先用雞毛掃掃清牆身所有垃圾,再用紅沙係起霉地方博命係咁刷刷刷,其實起霉地方係冇可能100%刷得甩,總之盡力而為啦,,,之後就可以用水稀釋水施那,油晒所有牆身,等佢乾透,就可以稀釋油漆,上色,上色唔可能一次搞掂,最少都要油3,4次,就係咁簡單

巴/絲 做依行？

我屋企都有
請問有無人知果啲蟲點黎 & 唔理佢地會點？
另外因為我住果度唔係自己屋企，唔太方便重新油牆，想問下除左重新油一次仲可以點處理？

趁有時間自己學自己做
雖然有風險同埋唔係依科人
因為做錯好大獲
屋企低層 太陽好難晒入黎 被人擋晒
屋人好多霉
抽濕機已經冇用了

同埋油 有冇推介邊隻...
紅砂 水施拿自家去搵搵
但油漆有好介紹？
多路士？

搵人做要唔再5000

Sorry 睇漏立邦

一般2房一廳齋油都5000～6000

如果剷灰重新做 400呎連天花 38,000 upper

呢個係我朋友ac 但我成日用佢ac彈出彈入 你想自己整 我可以留低tg慢慢教你

@angusone

Ok

圖

我屋企都有 點搞 生得好快⋯⋯

如果純粹想除霉
可以買枝 萬潔靈
一噴完就會無晒

上完油再上層光油避免有水氣積喺上面吽mo

兩年前我又係自己搞,又係四面牆加天花有發霉,不過真係好大鑊!
我住緊四百幾呎實用,兩房ㄧ廰,大整前四、五年都自己全屋油過ㄧ次,但好快又發番襾霉,問過人,話係因為層灰都已發霉,所以就算油多層油都會好快發番,所以要剷灰重練!

牆岩用？
以前有一支用黎噴水龍頭關節位
都有用
但依家自己屋企想變返以前岩岩搬入去果時咁白雪雪

真心 唔識就唔好搞
利申同老豆8月全屋批灰上灰油油 唔係做裝修但係大家都識點搞 叫有經驗 問題係到依家都仲整緊 已經問人借曬機去做

唔識唔好搞.唔係買油返黎油咁簡單
早幾年我都係咁諗.
自己買左D油返黎油.
油完係好好呀
唔夠3日一塊塊紙咁甩返出黎
先自己上網睇.牆太奈歷史上油跟本唔會上得實
要成個牆刪晒D灰.再重新上灰.再磨平上油
好大工程.簡單D方法就係用"水C嗱"將舊牆嗱實
再上油.我就係咁做.但唔夠一年又開始甩油
所以你唔識自己搞.分分鐘衰過唔搞

我自己試過係得
但傷唔傷油傷唔傷牆，我唔敢講

抹完過ㄧ排又會出番霉.